簡單講吓台灣國際情勢

大家好，我係住係台灣嘅台灣人，識睇識講廣東話，前兩日寫咗篇關於台灣各種文題嘅文章，有Ｄ朋友想了解下台灣國際情勢，簡單發表一篇
不過我內容還是用台灣的口語比較順，請海涵見諒＾＾
一樣，我說的不一定對，也不代表所有台灣人，只是我的個人經驗分享，大家還得自行判斷！

直接破題，因為這裡是world台，大家應該比較理性，所以結論式的回答，“國際情勢只有相對、沒有絕對“，另外國際間是力量的對決，沒有什麼同為民主陣線所以你出事我幫你，有的話一定是發聲明譴責，然後就潛水下去，透過外交或其他管道進行交易。因此從基礎的民生、法律、經濟、政治、外交，全部都是廣義的安保問題，一切都是有間接影響的。

台灣問題一樣得夾在中美之間的博弈，沒辦法抽身，等距外交做不到，不是台灣太窮太弱，而是另外兩邊量體過大，但同時又必須兩邊往來（非得交流不論民間或官方，長期不交流對於安全保障上很危險，容易因不透明而產生敵意進而誤判），所以很辛苦。從李登輝開始、甚至更早之前兩岸、美台之間官方上與檯面下都是有不斷的交流往來，領導人才能在事情發生時做出正確判斷。

當兩肇或三方、多方，在力量發生質變時，原有的平衡就會被破壞，例如美日同盟、韓戰爆發、蘇聯解體、冷戰結束、美國稱霸就使個典型的例子。
所以一切必須建立在利益之上，你的需求清單ＶＳ對方需求清單、然後會不會影響到別國？會就另外再談、不然就拉進來一起，拿東西出來換，完全不會有情感上的糾葛，什麼共同價值只會出現在雙方利益重疊時的光明面說法而已，所以囉...先出門去，大家想問我在下面繼續回吧^^

對岸國力太強。

台灣要轁光養晦，等待時機。假以時日對岸政權收皮。你地就可以佔領支那。

而家保留實力先，但都要有同支那決一死戰既心

台灣人知唔知邊個係蕭生

去tsm南科廠、高鐵拍片的口罩下拉的先生

Support

另外補充一點 海灣地區的糾葛是猶太教與回教間的衝突是千年為單位的，兩岸對峙時間不到這個的二十分之一，完全不是同等級的

你地台灣人打從心底信唔信台灣有一日會嬴先

定係其實你地心底係等對岸支那滅你地先？

心態好重要

gchi

我對台美關係不熟悉
不過也推一下

我只能說台美關係是一段外交辛酸史，跟美國往來很辛苦

對呀 很多因素影響
只能說台灣的防疫外宣和口罩外交成果不錯

太多五毛扮台仔
現在去7-11 / family mart 買一份報紙
並在報紙刊有日期處寫上你連登會員名稱及篇號
咁我就信你

有沒有意識到中國還未武統台灣不是從前台中關係良好，只是中國在忌世界各國，包括美國，所以才不敢攻擊台灣
若有天中國軍事實力超越美國，武統台灣是必然發生，當然最好是台灣自願投降（這就是他們理想的和平統一）。

看來蕭先生在台灣的風評不太好啦

那麼沈旭輝博士呢？台灣人對他普遍有沒有印象？

其實世界只要齊心減了共，然後重建中國價值觀跟世界接軌就可以。雖然過程辛苦，但只要這個方法才能完全消滅邪惡。很多國家都知道，但就是不能齊心合作

堅離地城嘛

唔好睇少中共的間諜工作，又有威迫利誘，真係咁多人有正義感咩

離地？
不意外，他的content 比較小眾

你地台灣應該擔心既其實唔係武統
而係軍隊内部既匪諜發動政變
武統既話支那係無足夠把握美國唔會介入
但如果係政變既話，其實係台灣内部問題
國際社會無得介入
而以我對台灣既認知以及香港既經驗來看
台灣社會已經比人滲透到亂七八糟
以2024年選舉舞弊作爲導火綫策劃政變
然之後新政府宣佈一國兩制，邀請解放軍乘搭華航航班來台維持秩序
成功率遠較武力統一高
而我唔認爲台灣社會係意識到呢個危機存在

宮廟系統+韓國瑜

真正潛伏既sleeping agents肯定唔會好似韓國魚一樣高調
韓國魚倒係有機會透過支持者製造導火綫
透過台灣社會不穩為政變製造條件

美國可以無心幫台灣國際化
但形勢上已經唔可以唔協防台灣

收皮啦台狗

你錯 以色列猶太人多數係一戰後由歐洲移民過去 因為當時巴勒斯坦地區由英國託管 非常適合
本身果度係無乜猶太人(2000年前已經大流散) 英國係刻意移民大量猶太人過去製造衝突

台灣人點睇趙少康？佢有韓國喻加持，韓粉又點睇佢